香港年輕人嚟講，有幾多人仲識劉以鬯？

...

你問下有幾多中年人識佢

點解你會識我朋友個名

對倒？

我錯...

係

打錯了

不如你講返你知佢幾多野先

我是《酒徒》

買咗嚟睇

對倒 酒徒都好鐘意
香港文學巨人

其實都唔多
只係有日行開書店睇到佢啲書
上網查下，發現佢都幾勁
之後頭先睇完花樣年華，咪上嚟9up

唔好話識佢咁高難度
齋個鬯字都唔知有幾多個人係知點讀

下本想買嚟睇

呢個真，個時去書店第一次睇都諗咗陣

下本想睇酒徒

利申90後

懶係有文化打撚哂飛機咁
小學推介好書都有佢啦，屌你老味係佢寫得叻，唔喺睇佢本書果個叻呀臭閪

講緊呢個傻閪

中學寫閱讀報告有睇過

有咩誤會？

問有冇人識又打飛機
乜都冇講過又句句粗口咁撻過嚟

你呢啲蠢人都睇過，當然代表唔係睇過佢本書個個叻喇

中學果陣老師有介紹過，然後自己去書店睇

係入到u take寫作course，成日上堂會提到佢，先知佢係邊個。我認失敗

我覺得後生一輩識佢嘅仲多

原來咁多學校都有推薦㗎

點解？
最近先接觸呢個人，可唔可以講多啲？

好多人小學就識好威好成功

中學時睇過本《打錯了》, 非常好睇

上兩個月先喺書局買咗嚟睇

中學課文

劉以鬯很出名
文學課本成日有他的篇章
反而馬朗就真的冷門

買過佢幾本散文 高質

我書架
中學嘅時候老師推薦過
本身係鍾意睇電影 專登睇完酒徒先睇王家衛嘅花樣同2046

邊間？

最衰得罪文學miss唔敢讀文學

花樣年華靈感唔係嚟自對倒咩？

你個名

覺得佢d寫作手法好特別

劉以鬯正啊 酒徒重讀左好多次 好有意境
利申98

我呀sir好鍾意 有睇對倒
對倒既短篇真係已經識背

未睇
同樣98jj

讀佢既書，好鍾意佢果種唔識形容既味道

意識流

生命中不能承受之輕

生鏽的感情又逢落雨天 思想在煙圈裡捉迷藏

我淨係讀過太陽下的街

短篇小說好高汁
酒徒

有無人睇佢啲故事新編

多雲有雨

慘 潛左

你話佢短編嗰d都還可以，酒徒咁意識流，講真有幾多個會睇得明，讀文學係要分階段，如果有興趣讀文學，建議去睇白先勇或者錢鍾書先，之後再諗清楚自己係咪真係鍾意文學

好鍾意白先勇

劉以達

係啊，有時候佢痴咗線嘅時候真係唔知佢up乜9，例如潮濕記憶嗰章，有無人解下發生咩事
利申睇完花樣年華屎忽痕想睇對倒，順手攞起酒徒

幾時有亞杏

同佢影過相

樓主出亂碼？
達=卜手

退一萬步撇埋堆睇一篇就當自己識哂個作者嘅高手黎講 有人留意係好事黎嘅

天堂與地獄 好正
用字簡單 篇幅短 結果既反差
依本小學生都識睇

馬朗的詩比散文更出色

我第一次睇，以為讀「昆」

對倒既篇節編號安排得仲神奇

白先勇好深
台北人超多不同層面既暗喻、象徵，睇得好慢

《島與半島》都好鬼高質

好想睇《前衛文學》

佢每一本小說我都有睇
圖書館有齊
睇完最近出書嗰本香港居發現香港幾十年來都係咁

對倒

酒徒

中學做閱讀報告寫過佢本打錯了
果時覺得幾得意

紅色的星星，黃色的星星，藍色的星星

記憶是潮濕的

借問聲個「鬯」字點讀

唱

天堂與地獄

對倒 打錯了 吧女 島與半島 全部都好好睇

我中學時期參考打錯了嘅寫作手法，之後篇文拎咗去小說比賽

拎咗個優異獎

中學有修中國文學實識既
但唔知宜家仲有幾多人修

因為佢d文到最後有棺材釘
睇完個感覺唔知點

都幾肯定上一輩仲多人唔識佢

利申 96年 因為王家衛而諗識

最愛天堂與地獄

劉已傻

打飛機都算啦 搵個咁出名既黎打醜唔醜啊
停止呢種老屎忽文化啦好嗎
直接講後生係原罪啦

95後，打錯了

我係話樓豬咩

香港既年輕人仲有幾多個識梁朝偉?

有無人都有去舊年個《對倒》主題電車

掉左本彭志銘去啦

以前中學有介紹過佢
依家出街行書局成日都留意到佢啲書

yup

其實DSE中文有教佢

淨係識對倒

係唔係有本講玩 陶瓷，古董之類？
反而果本印象最深刻

讀書睇過少少

劉先生書迷留名

蜘蛛精真係經典

有冇人睇咗他們在島嶼寫作講劉生嗰集？
見到佢同佢太太伉儷情深
好感動

好中意睇劉以鬯 中四已經睇曬佢有得借既全部書 爭私戀未睇
以前作文會抄佢文筆

利申dse
印象中中學圖書館唔少人借 打錯了對倒呢兩本應該最多人睇

應該係華文意識流小說既先驅

係模型·郵票·陶瓷

應該識鄺囝多過識劉以鬯

掉咗本殘體書去啦
係就買繁體

差啲以為係自己個書架

之巴書post有人推酒徒
寫醉都寫得正正經經 老學究咁lo

支持本地文學
諗住搵拾香紀黎睇

睇他們在島嶼寫作個陣叫到劉以鬯成個細蚊仔咁係到玩模型車 好得意

以為劉以達

中學個陣好鐘意睇佢d 甜故

淨係睇過打錯了

對倒 同打錯了都好睇

推薦比較少人講嘅《他有一把鋒利的小刀》
寫得好緊湊
比起《酒徒》，呢本書嘅意識流可能容易令後生仔有共鳴啲
不過前提係要對老香港有啲認識

佢係咁想展示俾攝影師佢哋睇啲模型
又好鍾意買明信片
全部都好有童真

唔係讀蔡咩

屌得好
我真係小學時已經有聽過推介